[摑選民一巴]傳任教育局副局長 教聯會福建中學蔡若蓮敗選立法會

傳蔡若蓮任教育副局長 葉建源：擔心中央介入教育局 業界憂政治酬庸
2017/6/21 — 11:03

立法會教育界議員葉建源今早在商台節目，評論有關左派組織教育工作者聯會（教聯會）的副主席蔡若蓮，將出任教育局副局長的傳聞，認為她教聯會的背景令教育界的戒心大增，「磋商難度提高極大」，不明白候任政府為何要揀選一個曾在選舉中得票不足三成而落敗的人做副局長，尤如「刮選民一巴」。他反映許多業界人士對此消息深感憂慮，擔心任命實質上是政治酬庸，主要原因是其政治背景，是否有政治目的等。

《星島日報》今天報道，該報獲悉，教育局副局長已敲定人選，屬意由親中教聯會副主席，福建中學（小西灣）校長蔡若蓮出任。

立選得票不足三成敗給葉建源

葉建源與蔡若蓮去年在選戰中對壘，她以「獨立人士」身份參選立法會教育界功能組別議席，最終得票兩成八，輸給成功連任的葉建源。葉形容，這次任命是「幾嚴重嘅問題」，香港市民很關注教育範疇，而問責班子當中有人擁有教聯會背景，會引人質疑中央是否直接介入教育局。

被問到蔡會否並非林鄭月娥之選，而是被推薦要委任，葉建源回答：「可能性好大」。他指業界人士不想政治滲入教育，今次更是「進入教育決策核心」，形容是「好大嘅轉變」。原本教育界與候任政府有個「蜜月期」，氣氛非常好，但現在「氣氛唔同哂」。

指蔡不熟悉政策

提到蔡若蓮的個人能力，葉建源認為她在政策辯論當中「表現唔到好熟悉、好掌握」，所以出任副局長的說服力不大。

葉建源又提到，《星島》的報道亦有引述資深校長的意見，質疑蔡若蓮能否勝任。他亦表示，副局長的職責是要跟各個派別，包括民主派商議，但預期雙方都會有戒心，令說服教育界的難度增加。葉建源大惑不解：「香港咁多人才，你揾一個副局長係咪好多選擇呢？點會最終揾咗增加自己難度嘅角色？」

葉建源指如蔡若蓮任教育局副局長等同摑選民一巴

[星島][慎入]
教育局副局長敲定 蔡若蓮出任

有撚所謂咩
港共會搵咩人呀

港台: 新教育副局長蔡若蓮 現任福建中學校長 初中班級全以「普教中」授課